倘全港進行檢測 張竹君料有困難需考慮醫療系統承受力

倘全港進行檢測 張竹君料有困難需考慮醫療系統承受力
2020-08-03 HKT 18:43

衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，只靠本地實驗室做大型檢測有困難，形容有外來協助是好事，而內地支援隊主要負責檢測及建造醫院，但未有細節，衞生署至今未曾與內地人員開會。

張竹君說，如果700萬人同時進行檢測，看起來有困難，要視乎檢測高危群組的實際做法，亦要考慮衞生防護中心及醫療系統的承受能力，但相信大型檢測能更容易找到社區隱性患者，以便及早就醫，並隔離密切接觸者。

醫管局總行政經理劉家獻表示，內地方艙醫院對醫管局是新及寶貴經驗，由於亞博的運作模式較新，醫管局未曾試過在社區進行檢測，安排病人留醫，當局會參考內地方艙醫院的做法及經驗，希望從中學習。

需考慮醫療系統承受力

一開始台灣都有解釋過，如果全民檢測有1%假陽性就會拖垮醫療系統。二千萬人既1%就係二十萬，幾多醫院先夠。

全驗但唔禁足由d人周圍走 又有乜用？

即係已經有好多人中咗招/ 某國家隱瞞